#数据来源：http://baostock.com/baostock/index.php/%E9%A6%96%E9%A1%B5
#借助此数据来进行数据分析
一、背景
以先进的数学模型替代人为的主观判断，利用计算机技术从庞大的历史数据中海选能带来超额收益的多种“大概率”事件以制定策略，
极大地减少了投资者情绪波动的影响，避免在市场极度狂热或悲观的情况下作出非理性的投资决策。
量化交易一般会经过海量数据仿真测试和模拟操作等手段进行检验，并依据一定的风险管理算法进行仓位和资金配置，
实现风险最小化和收益最大化，但往往也会存在一定的潜在风险。
使用计算机作为工具，通过一套固定的逻辑来分析、判断和决策。量化策略既可以自动执行，也可以人工执行。
一个完整的策略需要包含输入、策略处理逻辑、输出；策略处理逻辑需要考虑选股、择时、仓位管理和止盈止损等因素。
将交易策略在历史数据中进行合理验证的过程。
二、完成的内容和基本思路
1.内容：
    1）从三方数据源获取到A股的历史数据
    2）对数据进行量化、存储
    3）读取存储的数据并进行一定的分析
    4）涉及到K线图、序列图等
2.基本思路：
    1）获取到的数据，以时间为横坐标，每日的成交量为纵坐标，做折线图，可以观察股票成交量随时间的变化
    2）绘制收盘价和成交量的时间序列图，采用两套纵坐标来作图
    3）能够全面透彻地观察到市场的真正变化。我们从K线图中，既可看到股价（或大市）的趋势，也同时可以了解到每日市况的波动情形。

